\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage{framed}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{color}
\input{pygments}
\begin{document}
\title{Skúšobné zadanie na druhé cvičenie}
\maketitle
\section{Príprava}
Vaše riešenie bude mať súbor s menom {\tt vase\_priezvisko.py}. Bude obsahovať
iba definície funkcií. Nechajte v ňom aj funkciu {\tt myeval} z domácej prípravy
(ak ju máte).

Zrejme budete potrebovať vaše riešenie skúšať. V Pythone sa to robí tak, že na koniec vášho
modulu dáte konštrukciu tohto typu
\begin{framed}
\include{name.main.py}
\end{framed}

Tým dosiahnete, že váš modul bude po spustení na príkazovom riadku vypisovať testovacie výpisy.
Zároveň keď ho ja budem importovať v testoch, nebudú mi tam strašiť vaše testovacie výpisy.


\section{Derivujte (8 bodov)}

Napíšte funkciu, {\tt myderive(f,var)}, ktorá vráti prefixovú reprezentáciu parciálnej
derivácie funkcie {\tt f} danej prefixovou reprezentáciou. 
\begin{framed}
\include{myderive.example.py}
\end{framed}
Samozrejme, implementácia bude opäť rekurzívna. Uvedomte si, že stačí implementovať známe
pravidlá o derivácii konštanty, premennej a aritmetických operácií nad funkciami. Netrápte
sa nad tým, že vám vznikajú komplikované funkcie. Tým sa zaoberá ďalšia časť zadania.

Ďalej je dobré si uvedomiť, že napríklad pravidlo o násobení konštantou nemusíte implementovať,
pretože vyplýva z pravidla o derivácii konštanty a pravidla o derivácii súčinu funkcií.

Skôr ako začnete komplikovane pomocou pomocných premenných 
konštruovať zoznamy cez
{\tt extend} a {\tt append},
si uvedomte, že v Pythone môžete bez problémov
používať výrazy ako {\tt ['*',{\em niečo},{\em niečo\_iné}]} priamo v kóde.


\section{Zjednodušte (7 bodov)}
Keďže myderive vracia dosť zbytočne zložité funkcie, pre rozumnú použiteľnosť treba
výsledok zjednodušiť. Napíšte funkciu {\tt mysimplify(f)}, ktorá dostane funkciu v prefixovej
reprezentácii a vráti tiež funkciu v prefixovej reprezentácii, ale jednoduchšiu.

Implementujte pritom tieto transformácie.
\begin{itemize}
\item $x+0,0+x\mapsto x$
\item $x.1,1.x\mapsto x$
\item $x.0,0.x\mapsto 0$
\item $x/1\mapsto x$
\item výraz bez premenných (ergo konštanta) $\mapsto$ jeho hodnota.
\end{itemize}
Posledný bod v našich podmienkach sa najlepšie vyrieši cez volanie 
{\tt myeval(f,\{\})}.

Uvedomte si, že funkcia bude opäť rekurzívna; najprv sa zjednodušia podvýrazy a
až na zjednodušené podvýrazy sa aplikujú pravidlá o ,,lokálnom zjednodušovaní''.

\begin{framed}
\include{mysimplify.example.py}
\end{framed}
\section{Odovzdávanie}
Cez bitbucket.
\end{document}
