\documentclass{amsart}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage{framed}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{color}
\input{pygments}
\begin{document}
\title{Skúšobné zadanie na druhé cvičenie}
\maketitle
\section{Odovzdávanie}
\begin{itemize}
\item Cez github. 
\item {\color{red}\bf\large Repozitár musí byť privátny (!!!)}
\item Pozvite užívateľa {\tt gjenca} do repozitára.
\end{itemize}

\section{Vypočítajte hodnotu}

Napíšte funkciu {\tt myevald(f,d)}, ktorá dostane ako parameter
funkciu {\tt f} v prefixovej reprezentácii a slovník {\tt d},
ktorý zobrazuje všetky premenné použité v {\tt f} na čísla. Ako návratovú
hodnotu vráti hodnotu funkcie {\tt f}.
\begin{framed}
\input{myevald.example.py}
\end{framed}
\subsection{Vrátiť, nie vypisovať}

Hodnotu má funkcia vrátiť, nie vypisovať. Vypisovať nemá nič.
\section{Pomôcky atď.}

Funkcia {\tt myevald} bude rekurzívna. Základné prípady sú, keď je {\tt f} číslo alebo
reťazec. Medziným musí teda vaša funkcia zistiť typ parametra {\tt f} a na základe toho sa
rozhodnúť, čo robiť.

\section{Zjednodušte (7 bodov)}
Keďže myderive vracia dosť zbytočne zložité funkcie, pre rozumnú použiteľnosť treba
výsledok zjednodušiť. Napíšte funkciu {\tt mysimplify(f)}, ktorá dostane funkciu v prefixovej
reprezentácii a vráti tiež funkciu v prefixovej reprezentácii, ale jednoduchšiu.

Implementujte pritom tieto transformácie.
\begin{itemize}
\item $x+0,0+x\mapsto x$
\item $x.1,1.x\mapsto x$
\item $x.0,0.x\mapsto 0$
\item $x/1\mapsto x$
\item výraz bez premenných (ergo konštanta) $\mapsto$ jeho hodnota.
\end{itemize}
Posledný bod v našich podmienkach sa najlepšie vyrieši cez volanie 
{\tt myeval(f,\{\})}.

\begin{framed}
\include{mysimplify.example.py}
\end{framed}

\section{Pomôcky atď.}
\begin{itemize}
\item
Uvedomte si, že funkcia bude opäť rekurzívna; najprv sa zjednodušia podvýrazy a
až na zjednodušené podvýrazy sa aplikujú pravidlá o ,,lokálnom zjednodušovaní''.
\item Poriadne si rozmyslite, čo hovorí predošlý bod skôr ako začnete kódovať.
\end{itemize}
\end{document}
